\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{unicode-math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\setcounter{chapter}{8}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{6\ieme\, - Chap. \arabic{chapter} - Angles - Exercices}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\tiny{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}

\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Chapitre \arabic{chapter} - Fiche exercices}}
\end{center}
%\faLaptop \faCalculator \faBook \color{Green}\faLeaf
%\color{blue!50}  \faStar
%\color{LimeGreen!60}  \faStar\,\faStar 
%\color{SandyBrown}  \faStar\,\faStar\,\faStar
%\color{Tomato}  \faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}

\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{minipage}{0.75\textwidth}
Compléter les phrases suivantes avec le bon vocabulaire.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Le point $U$ est le \pointilles[1cm]\, de cet angle.
    \item Les demi-droites \pointilles[1cm]\, et \pointilles[1cm]\, sont les côtés de cet angle.
    \item Cet angle est noté \pointilles[1cm]\, ou \pointilles[1cm].
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(3.5u,3u)}]
		pair M,U,R;
		U=u*(1.5,0.5);
		M=u*(0.5,2);
		R=u*(2.75,1);
		
		path c;
   		c = fullcircle scaled 1.5u shifted U;
   		
   		path b;
   		b = c cutbefore (R -- U) cutafter (U--M) --U--cycle;
   		
   		fill b withcolor Tomato;
   		draw c cutbefore (R -- U) cutafter (U--M);
   		
   		trace demidroite(U,M);
		trace demidroite(U,R);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace marquesegment(U,R);
		trace marquedemidroite(M,U);
		
		label.bot(btex U etex,U);
		label.lft(btex M etex, M);
		label.lrt(btex R etex, R);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
Sur la figure ci-contre, marquer : 
\begin{itemize}
    \item en bleu l'angle $\widehat{OPN}$ ;
    \item en vert l'angle $\widehat{PON}$ ;
    \item en rouge l'angle $\widehat{PMO}$ ;
    \item en noir l'angle $\widehat{MON}$.
\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(9u,6u)}]
		pair M,N,P,O,H;
		M=u*(1,1);
		P=u*(2,4);
		O=u*(8,1.5);
		H=u*(1,2);
   		N=whatever[M,P];
   		N=whatever[O,H];
   		
   		trace polygone(M,P,O);
		trace segment(N,O);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace marquedemidroite(N,O);
		
		label.lft(btex N etex, N);
		label.top(btex P etex, P);
		label.llft(btex M etex, M);
		label.lrt(btex O etex, O);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
Sur la figure ci-contre, marquer : 
\begin{itemize}
    \item en bleu l'angle $\widehat{xAt}$ ;
    \item en vert l'angle $\widehat{xAy}$ ;
    \item en rouge l'angle $\widehat{yAt'}$ ;
    \item en noir l'angle $\widehat{x'Ay'}$.
\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(6u,6u)}]
		pair A,B,C,D,E,F,G;
		A=u*(3,3);
		B=u*(3,5);
		C=u*(3,1);
		D=u*(5,4);
		E=u*(1,2);
		F=u*(2,5);
		G=u*(4,1);
   		
   		trace droite(B,C);
   		trace droite(E,D);
   		trace droite(F,G);
		
		label.rt(btex A etex, A);
		label.llft(btex $t$ etex, B);
		label.llft(btex $t'$ etex, C);
		label.lrt(btex $y'$ etex, D);
		label.lrt(btex $y$ etex, E);
		label.llft(btex $x$ etex, F);
		label.llft(btex $x'$ etex, G);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Calculer les mesures des angles (comprises entre $0^\circ$ et $180^\circ$) formés par les deux aiguilles sur chaque horloge.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\begin{multicols}{4}
		\item \Horloge[Secondes=false]{13:00}
    		\item \Horloge[Secondes=false]{16:00}
    		\item \Horloge[Secondes=false]{09:25}
    		\item \Horloge[Secondes=false]{03:07}
	\end{multicols}
\end{enumerate}

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\color{SandyBrown!60}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
Le disque de centre $O$ est partagé en $12$ angles superposables.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Calculer la mesure des angles $\widehat{AOB}$, $\widehat{COD}$ et $\widehat{FOG}$.
    \item La mesure de l'angle $\widehat{HOE}$ est la moitié de l'angle $\widehat{HOF}$.\\
    Quelle est cette mesure ?
    \item Citer un angle de la figure qui mesure $45^\circ$.
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K,L,M,O;
		O=u*(4,4);
		G=u*(6,4);
		trace cercles(O,G);
		A=rotation(G,O,30);
		B=rotation(G,O,60);
		C=rotation(G,O,120);
		D=rotation(G,O,180);
		I=rotation(G,O,-150);
		H=rotation(G,O,-120);
		E=rotation(G,O,-105);
		F=rotation(G,O,-90);
		J=rotation(G,O,-60);
		K=rotation(G,O,90);
		L=rotation(G,O,150);
		M=rotation(G,O,-30);
		trace segment(O,G) dashed evenly;
		trace segment(O,A) dashed evenly;
		trace segment(O,B) dashed evenly;
		trace segment(O,C) dashed evenly;
		trace segment(O,D) dashed evenly;
		trace segment(O,E) dashed evenly;
		trace segment(O,F) dashed evenly;
		trace segment(O,H) dashed evenly;
		trace segment(O,I) dashed evenly;
		trace segment(O,J) dashed evenly;
		trace segment(O,K) dashed evenly;
		trace segment(O,L) dashed evenly;
		trace segment(O,M) dashed evenly;
		marque_p:="croix";
		pointe(G,A,B,C,D,I,H,E,F);
		label.rt(btex G etex, G);
		label.urt(btex A etex, A);
		label.urt(btex B etex, B);
		label.ulft(btex C etex, C);
		label.lft(btex D etex, D);
		label.llft(btex I etex, I);
		label.llft(btex H etex, H);
		label.llft(btex E etex, E);
		label.bot(btex F etex, F);
		label.lrt(btex J etex, J);
		label.ulft(btex O etex, O);
		marque_a:=30;
		trace Codeangle(C,O,D,0, btex \textcolor{white}{\ang{5}} etex);
		trace Codeangle(A,O,B,1, btex \textcolor{white}{\ang{5}} etex);
		trace Codeangle(F,O,G,2, btex \textcolor{white}{\ang{5}} etex);
		marque_a:=40;
		trace Codeangle(H,O,E,0, btex \textcolor{white}{\ang{5}} etex);
	\end{Geometrie}
	\end{center}
\end{minipage}

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Sur la figure $1$, calculer la mesure de l'angle $\widehat{FGK}$.
    \item Sur la figure $2$, calculer la mesure de l'angle $\widehat{ABD}$. 
    \item Sur la figure $3$, les points $M$, $N$ et $P$ sont-ils alignés ? Justifier. 
\end{enumerate}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,3u)}]
			pair F,G,H,K;
			G=u*(3,1);
			K=u*(4.5,2);
			H=rotation(K,G,108);
			F=rotation(H,G,33);
			trace demidroite(G,K);
			trace demidroite(G,H);
			trace demidroite(G,F);
			marque_a:=30;
			marque_p:="croix";
			pointe(K,H,F);
			trace Codeangle(K,G,H,1, btex \ang{108} etex);
			marque_a:=35;
			trace Codeangle(H,G,F,2, btex \ang{33} etex);
			label.llft(btex F etex, F);
			label.bot(btex G etex, G);
			label.lrt(btex K etex, K);
			label.urt(btex H etex, H);
		\end{Geometrie}\\
		\underline{\textbf{Figure 1}}\\
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,4u)}]
			pair A,B,C,D;
			B=u*(2,1);
			A=u*(3.5,2.5);
			C=rotation(A,B,90);
			D=rotation(C,B,-62);
			trace demidroite(B,C);
			trace demidroite(B,D);
			trace demidroite(B,A);
			marque_a:=30;
			marque_p:="croix";
			pointe(A,C,D);
			trace codeperp(A,B,C,8);
			trace Codeangle(D,B,C,2, btex \ang{62} etex);
			label.llft(btex C etex, C);
			label.bot(btex B etex, B);
			label.lrt(btex A etex, A);
			label.rt(btex D etex, D);
		\end{Geometrie}\\
		\underline{\textbf{Figure 2}}\\
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.33\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{Geometrie}[CoinHD={(5u,4u)}]
			pair M,N,P,B,C,D;
			N=u*(3,1);
			P=u*(4.5,0.5);
			D=rotation(P,N,24);
			C=rotation(D,N,90);
			B=rotation(C,N,32);
			M=rotation(B,N,32);
			trace demidroite(N,P);
			trace demidroite(N,D);
			trace demidroite(N,C);
			trace demidroite(N,B);
			trace demidroite(N,M);
			marque_p:="croix";
			pointe(P,D,C,B,M);
			marque_a:=30;
			trace Codeangle(B,N,M,2, btex \ang{32} etex);
			trace Codeangle(C,N,B,2, btex \textcolor{white}{\ang{33}} etex);
			trace Codeangle(P,N,D,1, btex \ang{24} etex);
			trace codeperp(D,N,C,8);
			label.bot(btex M etex, M);
			label.bot(btex N etex, N);
			label.bot(btex P etex, P);
			label.top(btex D etex, D);
			label.urt(btex C etex, C);
			label.urt(btex B etex, B);
		\end{Geometrie}\\
		\underline{\textbf{Figure 3}}\\
	\end{center}
\end{minipage}

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Sachant que les points $A$, $O$ et $C$ sont alignés, calculer la mesure des angles $\widehat{AOP}$, $\widehat{DOA}$, $\widehat{DOC}$ et $\widehat{POC}$.
    \item Indiquer la nature de chaque angle.
\end{enumerate}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(8u,5u)}]
		pair A,O,C,H,P,D;
		O=u*(4,2);
		A=u*(1,3);
		H=rotation(A,O,-29);
		P=rotation(H,O,-90);
		D=rotation(P,O,-29);
		C=rotation(A,O,180);
		trace droite(C,A);
		trace demidroite(O,H);
		trace demidroite(O,P);
		trace demidroite(O,D);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,H,P,D,C);
		marque_a:=30;
		trace Codeangle(H,O,A,2, btex \ang{29} etex);
		trace Codeangle(D,O,P,2, btex \textcolor{white}{\ang{29}} etex);
		trace Codeangle(C,O,D,0, btex \textcolor{white}{\ang{33}} etex);
		trace codeperp(P,O,H,8);
		label.bot(btex A etex, A);
		label.bot(btex O etex, O);
		label.bot(btex C etex, C);
		label.top(btex D etex, D);
		label.ulft(btex P etex, P);
		label.urt(btex H etex, H);
	\end{Geometrie}
\end{center}

\newpage
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Dans chaque cas, dire pourquoi la mesure de l'angle n'est pas correcte.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item 
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(13u,7u)}]
		pair A,O,B,C,D;
		O=u*(6,2);
		A=u*(5,2);
		C=u*(8.5,2);
		D=u*(11,2);
		B=rotation(C,O,37);
		trace demidroite(O,C);
		trace demidroite(O,B);
		trace demidroite(O,A) dashed evenly;
		marque_p:="croix";
		pointe(A,O,B,C);
		marque_a:=30;
		trace Codeangle(C,O,B,0, btex \textcolor{white}{\ang{37}} etex);
		trace Rapporteur("Double", "Tiret")(A,D,1,1);
		label.llft(btex O etex, O);
		label.top(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
	\end{Geometrie}\\
	L'angle $\widehat{COB}$ mesure $29^\circ$.
\end{center}
\item 
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(12u,6.5u)}]
		pair E,O,F;
		E=u*(1,1);
		O=u*(7,1);
		F=rotation(E,O,-40);
		trace demidroite(E,O) dashed evenly;
		trace demidroite(O,E);
		trace demidroite(O,F);
		trace Rapporteur("Double", "Tiret")(O,E,-1,1);
		label.bot(btex E etex, E);
		label.bot(btex O etex, O);
		label.top(btex F etex, F);
	\end{Geometrie}\\
	L'angle $\widehat{EOF}$ mesure $140^\circ$.
\end{center}
	\end{enumerate}

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
Pour chaque angle :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Donner sa mesure.
	\item Donner son nom.
	\item Donner sa nature.
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(15u,15u)}]
		pair A,B,C,M,N,O,E,D,J,G,H,I,F,K,L;
		B=u*(1,3);
		A=u*(1,5);
		C=rotation(A,B,-38);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,C);
		trace segment(B,C);
		trace segment(B,A);
		trace Codeangle(C,B,A,0, btex \textcolor{white}{\ang{37}} etex);
		label.bot(btex B etex, B);
		label.lft(btex A etex, A);
		label.lrt(btex C etex, C);
		N=u*(1,1);
		M=u*(2,3);
		O=rotation(N,M,54);
		pointe(N,O);
		trace segment(N,M);
		trace segment(M,O);
		trace Codeangle(N,M,O,0, btex \textcolor{white}{\ang{37}} etex);
		label.top(btex M etex, M);
		label.lft(btex N etex, N);
		label.rt(btex O etex, O);
		H=u*(5.5,1.5);
		I=u*(3.5,1.5);
		G=rotation(I,H,-117);
		pointe(I,G);
		trace segment(H,I);
		trace segment(H,G);
		trace Codeangle(G,H,I,0, btex \textcolor{white}{\ang{37}} etex);
		label.top(btex G etex, G);
		label.lft(btex I etex, I);
		label.lrt(btex H etex, H);
		F=u*(7,3);
		K=u*(8.5,2.5);
		L=rotation(F,K,-142);
		pointe(F,L);
		trace segment(F,K);
		trace segment(K,L);
		trace Codeangle(L,K,F,0, btex \textcolor{white}{\ang{37}} etex);
		label.top(btex F etex, F);
		label.bot(btex K etex, K);
		label.rt(btex L etex, L);
		D=u*(5.5,4);
		E=u*(7.5,5.5);
		J=rotation(D,E,155);
		pointe(D,J);
		trace segment(D,E);
		trace segment(J,E);
		trace Codeangle(D,E,J,0, btex \textcolor{white}{\ang{37}} etex);
		label.llft(btex D etex,D);
		label.top(btex E etex, E);
		label.lrt(btex J etex, J);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Construire les angles suivants :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}] \vspace{-0.3cm}
    \begin{multicols}{4}
        \item $\widehat{MAT}=25^\circ$
        \item $\widehat{PUB}=100^\circ$
        \item $\widehat{FER}=85^\circ$
        \item $\widehat{LOI}=160^\circ$
    \end{multicols}
\end{enumerate}

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Tracer un segment $[AB]$ de \Lg{5}.
    \item Tracer un angle $\widehat{BAx}$ de mesure $62^\circ$.
    \item Tracer l'angle $\widehat{BAy}$ de mesure $28^\circ$ tel que les demi-droites $[Ax)$ et $[Ay)$ soient de part et d'autre du segment $[AB]$.
    \item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{xAy}$.
    \item Que peut-on remarquer ?
\end{enumerate}

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



\section{\color{Tomato}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
La Grande Ourse est la troisième constellation du ciel par son étendue. Elle est reconnaissable par sa forme de casserole composée de sept étoiles.\\
Voici des indications pour réaliser un plan de cette constellation.
\begin{center}
	\begin{Geometrie}[CoinHD={(16u,15u)}]
		pair A,B,CC,C, DD, D,EE,E,FF,F,GG,G;
		marque_a:=10;
		A=u*(1,8);
		B=u*(5,8);
		trace appelation(A,B,3mm,btex \Lg{4} etex);
		CC=rotation(A,B,144);
		C=demidroite(B,CC) intersectionpoint cercles(B,2.4u);
		trace appelation(B,C,3mm,btex \Lg{2.4} etex);
		marque_p:="croix";
		pointe(A,B,C);
		trace segment(B,C);
		trace segment(B,A);
		trace Codeangle(A,B,C,0, btex \ang{144} etex);
		label.top(btex B etex, B);
		label.lft(btex A etex, A);
		label.llft(btex C etex, C);
		DD=rotation(B,C,-169);
		D=demidroite(C,DD) intersectionpoint cercles(C,3.1u);
		trace appelation(C,D,3mm,btex \Lg{3.1} etex);
		trace segment(C,D);
		trace Codeangle(D,C,B,0, btex \ang{169} etex);
		label.top(btex D etex, D);
		pointe(D);
		EE=rotation(C,D,128);
		E=demidroite(D,EE) intersectionpoint cercles(D,2.5u);
		trace appelation(E,D,3mm,btex \Lg{2.5} etex);
		trace segment(D,E);
		trace Codeangle(C,D,E,0, btex \ang{128} etex);
		label.bot(btex E etex, E);
		pointe(E);
		FF=rotation(D,E,-107);
		F=demidroite(E,FF) intersectionpoint cercles(E,4.2u);
		trace appelation(E,F,-3mm,btex \Lg{4.2} etex);
		trace segment(E,F);
		trace Codeangle(F,E,D,0, btex \ang{107} etex);
		label.bot(btex F etex, F);
		pointe(F);
		GG=rotation(E,F,-97);
		G=demidroite(F,GG) intersectionpoint cercles(F,3.1u);
		trace appelation(G,F,3mm,btex \Lg{3.1} etex);
		trace segment(F,G);
		trace Codeangle(G,F,E,0, btex \ang{97} etex);
		label.top(btex G etex, G);
		pointe(G);
		trace segment(G,D);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Prendre une feuille blanche au format paysage.
    \item Reproduire la Grande Ourse avec les grandeurs données.
    \item Mesurer les angles $\widehat{EDG}$, $\widehat{DGF}$ à l'aide d'un rapporteur.
    \item Faire la somme des mesures des angles $\widehat{EDG}$, $\widehat{DGF}$, $\widehat{GFE}$ et $\widehat{FED}$.
\end{enumerate}

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Tracer un triangle $ABC$ quelconque.
    \item Mesurer les angles $\widehat{ABC}$, $\widehat{BAC}$ et $\widehat{ACB}$ à l'aide d'un rapporteur.
    \item Faire la somme des mesures des angles de ce triangle.
    \item Comparer ce résultat à ceux de tes camarades.
    \item Que peut-on conclure ?
\end{enumerate}

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}



%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- POUR LES INSATIABLES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Pour les insatiables}}
\end{center}

\section{\color{Tomato}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Construire le triangle $ABC$ tel que $AB = \Lg{4}$ ; $BC=\Lg{5}$ et $AC=\Lg{4.6}$.
    \item Construire le triangle $DEF$ tel que les longueurs de ses côtés soient égales à celles du triangle $ABC$ multipliées par le coefficient $1,5$.
    \item Mesurer les trois angles de chaque triangle. Que remarque-t-on ?
\end{enumerate}

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
La bissectrice d'un angle est la demi-droite qui partage un angle en deux angles de même mesure.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Construire la bissectrice de l'angle $\widehat{BAC}=54$°.
    \item Construire la bissectrice de l'angle $\widehat{MER}=138$°.
\end{enumerate}

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
On considère le triangle $KLM$ tel que : $LM = \Lg{4.5}$ ; $\widehat{KLM}=27^\circ$ et $\widehat{LMK}=124^\circ$.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Construire une figure à main levée de ce triangle.
    \item Construire ce triangle en vraie grandeur.
\end{enumerate}

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
On considère le triangle $RST$ tel que : $ST = \Lg{5.2}$ ; $\widehat{RST}=24^\circ$ et $\widehat{RTS}=109^\circ$.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Construire une figure à main levée de ce triangle.
    \item Construire ce triangle en vraie grandeur.
\end{enumerate}

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\begin{comment}
\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faLaptop} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{scratch}[scale=0.75]
    \blockinit{Quand \greenflag est cliqué}
    \blockpen{effacer tout}
    \blockpen{stylo en position d'écriture}
    \blockmove{s'orienter à \ovalnum{90}}
    \blockmove{avancer de \ovalnum{100} pas}
    \blockmove{tourner \turnleft\, de \ovalnum{45} degrés}
    \blockmove{avancer de \ovalnum{100} pas}
    \blockmove{tourner \turnright\, de \ovalnum{90} degrés}
    \blockmove{avancer de \ovalnum{100} pas}
    \blockmove{tourner \turnleft\, de \ovalnum{45} degrés}
    \blockmove{avancer de \ovalnum{100} pas}
\end{scratch}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
Tracer la figure obtenue par ce programme Scratch en prenant 2 cm pour 100 pas comme échelle.
\end{minipage}

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\end{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Exercice \arabic{subsection}}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}

\end{document}